對近日撤回條例的小總結

對於政府近日宣布撤回條例，想簡短地總結一下，由於自己資質有限，內容難免過時，徧頗及有所遺漏，各位見諒（戴定頭盔先）

1. 動機

由始至今，政府一直對中共政府效忠是無可置疑，所以一切行動皆以它們利益優先。美國法案可謂直擊其利益要害：

- 貪官的個人利益及財產
- 外資對香港及中國未來的投資
- 國際間立場
- 對小粉紅的控制

故此必須阻止法案。要阻礙的招式可謂四面八方：

- 終止及瓦解示威活動
- 阻礙及間諜入侵美國官場
- 外交部嘴炮

針對第一項：自然地選擇將五大訴求逐一擊破。尤以撤回條例為重心。既然要撤回，也得「死得有價值」。那就配合第二項，適當時機死亡。
就在美國差不多有新發表，議院準備投票審理，來一個突襲：「正式撤回」。令美國議員信心動搖，又加大反對的藉口。
「撤回」一事，好比曹操對關羽死後的動作一樣，死也要利用，也要有價值。

對第二項：一直都在進行中：賄賂，遊說各式各樣。雖然是美國，但議員有好有壞。
有人想拉侵侵落台，有人為錢做事，有人好比 NBA 的 LBJ 般出賣國家，有人一知半解。
撤回給了這些人一個強力借口。

第三項則純粹姿態，做給小粉紅睇，在此不加以論述。

2. 政府的下一步

這個層面，不同示威，政府先一步進行，民眾後一步反應，而且它們在暗，我們在明。
行動早已進行中：

- 亂帶風向，以求割蓆
- 令人覺得疲倦，勸喻忘記過去
- 選舉部署
- 裏子做事
- 將功補過

第一、二項，基本上而家睇熱門 post 已經感受到。

第三項，有 DQ ，有偽黃、淺藍、甚至綠色人（即黃加藍，食兩家茶禮）參選，鎅票，泛民主搶光環，內訌。
大家都見識過。

第四項有：防起底，警方加強搜捕（好比追擊自護殘黨），多宗檢控，加強對警方及議員保護，強化監控，強化日後洗腦活動。這一範疇項目太多，亦以全盤羅列應對。

第五項係針對中共的，加大力度賣港，出錢出力。而且配合第一項，將和理非拉回成中間游離派。

由於我對上述項目了解不足，必有遺漏，希望大家補充一下。

3. 我們的應對

國際戰線可謂整個活動中佔有重要貢獻，必須繼續並加強，以鉗制政府及中共的部署。
而且，不可掉以輕心，令國際以為我們成功了，令國際誤會我們想推翻政府，純粹的破壞。

我對於勇武的理解為：兄弟爬山
無人保證勇武做完有冇幫助，但肯定係大家坐同一條船，不分化。

可以繼續自由討論，切勿造謠，但一定要思考同 fact check ，無的話，好易俾人帶風向。

出錢出力，保護各方兄弟，不要再給警方及政府得逞。

4. 結語

整個運動，最傷心的是兄弟們的死傷，最不甘心的事亦係兄弟犧牲尚未沉冤得雪，同時間活動進入樽頸位咁。

希望大家繼續當初的熱誠。

兄弟們，公義，人權，自由，缺一不可。